話pixel 3 4gn ram夠用班柒頭入一入嚟

7千蚊買部咁嘅機

4gb ram，單鏡，仲要賣成六千，最慘係仲要有人吹奏

唔夠唔夠用喔

Android 無6GB 都咪撚買啦
7000畀貴少少買旗艦機好過啦

人地就係旗艦機啦，癈咁解啫

班撚樣講到原生android唔洗用ram咁架，仲反問返人點解4 gb ram唔夠，而家各大評測解答晒佢地啦

收皮啦喂ma

外國啲reviewer都話唔夠用會彈app喎，自己上youtube睇啦

其實死症係android java basic
永遠都唔夠objective 快 同 佔用資源低

一路等緊出 唔係java basic 寫既system

現今除左iOS 冇得揀啦

[電話知識] 為何 Android 越用越慢?

本文出處來自 Huawei 產品線 PDT 經理@ 李小龍 Burce_Lee 在微博上撮寫的一則文章, 其原意是想推出 Huawei Mate 9 能解決 Android機越用越慢既問題, 筆者先不去評論 Huawei Mate 9 是否夠解決這問題, 首先基本沒有任何客觀數據能支持這說法, 另外現時各評測機構基本也沒有可能針對使用長達9個月後再以客觀地評論運行速度! 實際上是否能達此效果相信就只有真正入手的買家使用一段頗長的時間才有資格評論。

2555447

不過 Burce_Lee 轉載/其撮寫一文內含大量非常實用的知識, 而單以此角度, 此文實在非常值得各位讀者詳看, 這也能判斷使用習慣如何影響運行速度, 另外短評部份只屬筆者個人見解:

Android 機基於 Java 虛擬機的機制，此乃是Android機用久後沒有 iOS 流暢的天生原因，但自Android L版本開始引入了ART（Android Runtime）的預編譯，效果已經可以追上 iOS的Objective- C代碼的優勢，“天生殘疾”的問題其實已經被根治，哪越用越慢根源是什麼？
1）Android的開放性問題是根本原因 Android 的開源為生態鏈帶來了更多自由和創造力，但同時也成為了Android機越用越慢的最根本原因。一方面，由於Android 屬 Open source，Google 無法從代碼這一端口約束第三方的應用程序，應用質量參差不棄，導致越上越多APP 爭硬件資源。另一方面，大量應用都要求獲得手機更多權限的支配，在Android機的儲存空間進行讀寫，這種高度自由讓Android 機無法對惡意App事先設防，導致Android的後台進程，可見進程，空進程，次要服務，內容供應節點等進程指令級增加。

短評: 筆者簡單以一個例子說明, 單單是 Android 機不同屏幕解像度就已經超過300個, 常用的至少也有75個, 而 iPhone 則不多於10個, 在撮寫 App 時, 為判斷屏幕尺寸及解像度, Android APK 已需要額寫撮寫多行代碼判斷, 而由於屏幕尺寸上的不同, 為完全符合各種情況, 在撮寫 Android Apk 時可能需要更多的 Front-end Layout 架構, 這大大影響了加載的速度, 所以為何 iOS 開 App 速度一直比 Android 快, 這屬於先天性的問題。

2）Android系統的資源公平調度導致當前應用得不到優先保護 Android 機中，不同的應用在公平調度下爭佔CPU，GPU，內存，機身存儲等資源，導致用戶當前使用的應用不能優先獲得資源。長時間使用後，安裝運行的應用越來越多，導致系統資源供給不足，衝突逐漸加重。

短評: 其實筆者一直好希望有專業開發人員能夠引証到這句 “不同的應用在公平調度下爭佔CPU，GPU，內存，機身存儲等資源”, 在之前的開 App 測試時就發現 3GB RAM/ 4GB RAM 及 6GB RAM 在使用相同 CPU 的情況下, 首次開 APP的速度有明顯差距, 之前曾安裝過軟件同時留意 RAM 的使用情況, 大體上會發現 3GB RAM 與 4GB RAM 的 RAM 使用率同樣達80%以上, 但若基於 “不同的應用在公平調度下爭佔CPU，GPU，內存，機身存儲等資源“ 去理解, 就會明白這只是把多出的資源實際公平分配在不同的 App 上, 而令到運行速度加快, 所以別再單單以一個 UI/ ROM 已吃掉50% 內存就去判斷這 ROM 撮寫不好, 雖則這可能是成因之一, 但別排除這可能是資源更適量分配在不同的應用上, 而令到 UI 表現更加流暢。

3）文件碎片化問題，是Android機越用越慢的關鍵問題之一。長時間運行，會產生很多緩存小文件，如：圖片，小視頻，表情，結合用戶對圖片，視頻文件刪除操作，導致存儲空間出現碎片化，存儲文件速度下降。同時，電話使用中，需要經常保存，刪除文件的操作，如拍照時挑選照片，導致存儲空間碎片化。

4）數據庫越來越大，數據庫的查詢和搜索變得越來越緩慢。電話長期使用後，聯繫人，通話記錄，圖片等數據量越來越大，現有數據庫查詢緩慢的弊端開始呈現。大家常用的清理內存和Flash垃圾的工具治標不治本，電話越用越慢的問題需要更加深入和全面的改進方案。我們一直在與Google探討如何解決Android機越用越慢這個問題。去年Mate8上市，我們首創了Android系統的文件碎片整理功能。在夜間閒暇時間，對電話做碎片化檢測，並啟動碎片化整理。在碎片化程序高的電話上能提升使用性能達30％，一定程度上減少了卡頓情況的出現。

短評: 簡單講如何有效地統整資料及有條理地把資料清楚地分門別類, 從而令到電話能以捷徑的方式找到所需要的資料, 才是根本的治標, 而為何清內存和 Flash 垃圾工具無用?! 問題的本身是數據庫存量過大, 而垃圾只佔數據庫的存量 1%, 哪清掉 1%的垃圾其實不會對速度帶來怎樣的影響。而他說的理論同時也是 Website Database 與 mysql 當中常見的問題。

其實關android咩事，我之前用iphone咪一樣半年就lag

竟然連登必屌嘅LG G7都贏pixel 3 XL

乜撚野叫java唔夠objective快?
你係咪完全唔識programming係度9up?

一年前嘅中階機 c9 pro都贏

4gn 照咁睇樓豬先係柒頭

C9 Pro真係一部奇跡
小弟全家從來冇一部三叔甚至一部Android可以用一年半以上都仲生生猛猛, C9 Pro係第一次

之前聽過係Android個底層代碼唔夠完美，搞到效能唔符合佢應有既性能，但係依家又改唔到，如果改左既話所有android os同app等於推倒重來

打錯字啫

咁打啱應該係咩?

頭都大撚埋
用Language名鬥快

touch反應都係，an比ios要行多幾個程序

真心問夜拍影到日拍咁真係叫靚？

連登大把哩類柒碌 平時都廢撚事搵料教精班柒頭

咁好過影唔到嘅 普通夜景唔開night shift啲色係幾靚嘅

Round 1+2 唔見左Iphone 7

2 重快， 買3做乜

唔快咋嘛，夠用呀，56K都夠我用呀

僅勝三星幾年前嘅中階機

Sorry 睇錯，應該係完敗於三星過氣中階機

一句講晒，廢囉，咁多水口做乜

客觀大西瓜，燉奶佬果班純種an狗實會不願面對

買5X果陣, 聽班仆街講Nexus機2gb ram夠用㗎喇, 結果
Android 冇6gb ram或以上都唔會買

Android 行真多工，ram愈多理論上愈穩定

HTC

慢過其他機都算
慢過上一代pixel2真係好離普
pixel用家都咁話

上一代pixel算好快

屌 an9問題姐我覺得

利申 essential phone pie version 一開機都係得番1GB幾ram食撚屎

仲有隻pixel 狗打手畜牲，死左定係block 哂玩單機？

真係靚喎
夜拍只會係黑媽媽既環境先會提你開
唔通影落去黑色一撻先叫好睇咩

果隻狗晨早BLOCK到自己玩單機啦

我覺得要有個平衡 太黑太光都唔係好事

呢個真 仆你個街 影到日頭咁 淨係光少少睇唔得？

咁睇你想點用㗎姐
想影夜景咪平時咁影
想影細節但唔夠光咪用night mode
無人話唔用night mode 就影唔到夜拍喎

普通夜拍又太黑wo

真心對google失望
行貨又無，又得4gb
及早轉會iphone
利申之前用Nexus 6P

本來由note轉去pixel 1 用左兩年
有諗過換唔換3

睇完pixel 3 啲spec真係把拻
當年pixel部相機係無撚敵 但係依家已經一拍埋人地幾個鏡頭大細光圈已經冇撚晒意義
仲要咁撚貴
得啖笑
依家用返note 9 淨係支筆已經方便到喊 成部機根本冇死角

有冇link睇睇?
想像唔到同樣4GB ram嘅 C7 pro快過pixel 3